專訪袁國勇 — 相信科學，在悲觀中學會樂觀

⋯⋯勿寄望藥物疫苗 把抗疫成為生活

新藥物「瑞德西韋」已抵港，這款原來用作對抗伊波拉病毒的藥物，在多項測試中都被認為有效對抗武漢肺炎病毒，但袁國勇坦言，以為有藥物便可處理是「不設實際的幻想」，「就算真的有這款藥，當全世界也在搶，你連口罩也搶不到，這些昂貴、稀有的藥物，我們會有嗎？」「疫苗也是，研發成功，都已經兩、三年後，到時可能已經很多人得到抗體了。」

他還是用平淡的聲線去宣布「壞消息」，「不要不設實際，做好保護措施最重要。」
⋯⋯

聽日爆炸案被打到入廠手足案件會上庭，跪求聲援

做咩要舐陳笑屎

聖上話相信中醫